拜登政府擬向股票債券等產品開設新交易稅 華爾街哀嚎

〔財經頻道／綜合報導〕今年年初GameStop股價飆漲，雖然曇花一現，但產生預料之中的效果：引起了白宮注意。除國會就此情況召集券商、股票交易平台、做空機構舉行聽證會，拜登政府也透露最近正考慮徵收新的交易稅，10年間有望增加7.77億美元（約新台幣217億元）的稅收。

財經網站《MoneyWise》報導，在所有正在考慮的提議中，最可能徵收的是0.1%的交易稅，將從股票、債券、衍生品的交易中徵收。據國會預算辦公室（Congressional Budget Office）2018年估算，這0.1%的稅收能在10年內（2019至2028年）為政府帶來超過7.77億美元的收入。

許多左傾民主黨人，如眾議院金融服務委員會主席Maxine Waters都贊同此稅收，認為美國基礎建設、社服項目迫切需要收入，且美國赤字不斷飆升。另一方面華爾街不意外地反對，金融機構警告這種稅收將使所有人，包括普通消費者的買賣投資變得更加困難，且經濟幫助弊大於利。

但報導指出，其實對於一般投資人來說，這項稅收並不明顯。文章舉例，如果在某檔年平均回報率7%的ETF，每月投入300美元且不進行其他交易，1年後交易價值為3600美元，等於只要繳3.6美元而已。這意味著，受新稅影響最大的將是大量、高頻交易，也就是正在疾呼反對的華爾街機構。

....

見到波叔做就跟機

撐敗燈撐到底

華爾街信拜登！唔驚

你地投佢地上去架喎
唔係應該支持既咩

印一萬億托市 幾百點
為左幾十億 向下禁幾千點

弱智⋯

屌你好學唔學學波叔

波叔

撐燈自己揀

波餅叔2.0

好學唔學

大熊市嚟了

侵侵笑了

以一個國家而言
將金融資產既錢轉移番去實體經濟都唔見得係壞事

入定SQQQQ

連郡放左SQQQ 就咁玩.

講真話，可能係好事

波叔行得太前

香港又領先全球

加稅 利好 all in

不過富人稅會好d

程式同頻繁交易慘鳥

利好黎

短線波幅姐 唔通會唔買股債咩
印多d 銀紙逼你買添呀

啲人話佢係老人痴呆，我本來唔信

佢真係唔識㗎喎

我唔玩啦比返啲錢我

賤種拜豆上咗台之後 全世界冇好過

已經輸淨30k all in sqqq call
希望回到本

哀嚎

乜唔係歡呼咩

你哋支持嘅拜登又有德政

拜登快啲死啦 屌你老母

阿茂行得太前

嚴個市跌唔夠

屌你老母

跌啦屌你老母,唔跌點升呀

Daytrade玩撚猿

股息稅30%仲唔夠。 仲想學香港咁整個印花稅？

唔見得班有多餘錢既人會將慳返唔買股票既錢攞返出去消費

回力標全世界四圓飛

個spread 會闊過姣婆閪

每年平均1億都唔夠

環繞地球一周

消息消化完咪又升

屌你老母死拜狗
幾時比人暗殺連埋隻黑皮雞

終極一跌要黎了

係，要盡快炒底

左翼害死咗自己

條路自已揀

乞衣咩
7億美元都唔夠造十架戰機

高頻交易先令散戶無得賺

玩撚完

劏房話bye登都喺抄我

華爾街完美示範

搬起石頭砸自己既腳

一印就印一萬億咁豪爽
整個濕鳩稅10年先收得返7億
個邏輯係邊？
Apple 為呢個稅跌1%都200億
呢道幾多個十年？

點解呢單新聞出咗但尋日都升既？

美利堅省長都抄我

哈
真係忍唔住笑出黎
抵撚死

講緊政府既稅收拎番黎做public spending

死貓彈
Bloomberg都只係用investors buy the dip蒙混過去
星期一繼續割

美國一早就應該要收啦

你死啦 要畀人圍屌

anyone but trump

我使驚班認臭雞做契媽既契弟

美國波叔

𠝹房波的好朋友

仆街星期一又閪冧

佢根本就俾人架空左

我D7500
波叔好波, 登叔好波

崩硬了

A 0.1% tax on stock, bond and derivative transactions could raise $777 billion for the federal government over a decade, according to a 2018 estimate by the nonpartisan Congressional Budget Office.

係預計會多7千億美金先岩

以為成日湯散戶唔使還啊

原來又收哂內幕料 唔怪得股災

屌星期一仆街了

左膠死全家

派錢畀非法移民同增加窮人福利

其實係德政喎 最少令到果班玩鬥電線短嘅人冇得再零成本玩先呀（高頻交易）

至於話收稅 冧市就梗架啦 但係一定會再起過 使驚冇人投美國個市咩

10年間有望增加7.77億美元

咁少,不如唔好加啦

美國省抄波叔

波叔領先世界

最打擊短線交易

一日trade幾十次

有win有輸果班

證明美國同香港都係 聽中國話

eat the rich

加稅根本傷唔到有錢佬
加稅最慘既永遠係平民呀屌

你5毛 你熱狗

睇wall street PK 係正嘅

呢個係spending既問題
唔係稅收既問題

美國都係學我哋港共

我某程度贊同
而且民主黨向華爾街開刀係好合乎佢哋政策方針
出現呢啲無咩奇怪

星期一盤前快走

呢個做得啱呀 想班華爾街垃圾蝕錢

你真係以為華爾街個蝕好多錢咩on9
加乜野稅都好最慘係平民呀

星期一又狗跌

呢條仆街

買撚咗熊？

old news喎
2月新聞
除非真係execute啦

方便低價入手

恭喜華爾街喜迎新交易稅

華爾街全力支持呢個總統
但係佢竟然理撚得你 總統已袋

呢篇嘢內文係話white house interested
尋日就有新聞China Joe都interested

美國人求仁得仁啦

四年慢慢捱啦美國人

Yes 只係話會研究新稅項

新聞傳黎傳去變左回帶 唔好意思

咁星期一會點

又放fake new 買左幾多sqqq

唔怪得星期五突然拉高啦 原來套鳩傻散

沽左幾多

我都唔知回左帶

搵多個source個陣先知一星期前已經有新聞 覺得要講返清楚 唔好意思

Diu 樓主，未入夠貨呀

戀童登上場就大加最低工資同加稅

陸續有黎呀

兩條撚樣明顯夾埋架啦

當年美國通訊業就係比華爾街玩殘，唔係的話今日邊輪到華為玩5G

唔睇清楚個名，以為自己留左言
師兄，你諗住買咩行使價同日子到期？

輸淨20k番唔番到本？

嘻嘻

拜登抄波叔嘅

Wall Street 班賤種當日使咁多錢幫手印票，回力鏢快到連呢班友都中埋

有冇人幫手swap face

1. 一星期前嘅新聞

2. 白宮指會研究新交易稅

3. 新稅收收入預計係七千七百億美元 內文七億幾係譯錯

唔好意思

樓主買左幾多sqqq 係到製造恐慌 散佈fake news

波叔領先全球，波叔好波

買左3.26 17.5call
我已經放棄賭埋最後一次
廿萬閒錢就咁冇哂

似搞鳩散戶無咁容易集體買入賣出

佢地點會蝕
班華爾街空頭發過豬頭

我屌拜登老母

樓主做開淡友？

0.1% 輕鬆走啦
散戶優勢都係不變
人地針對啲高頻交易姐

平民就唔會買得大啦

窮撚諗野特別on9
你覺得班大戶會有蝕錢嘅機會咩最多咪賺少啲

星期五追貨的朋友

呢1%稅好影響個班High-frequency trader
市場冇左佢哋提供流動性會好快崩

其實對整體經濟係好事， 你成個人口最叻果1%個個走哂去玩algo 搞high freq 賺錢根本就係對社會無貢獻
下一個可能到regulate crypto, 全部現金買賣拎錢出黎收10% 稅， 成日話crypto decentralise blah blah blah, 但佢由crypto 轉真錢你就要入番美金體系

建議你唔洗諗得佢地咁重要
佢地最多只係由非常high frequency變成個trade要有10bps profitable先做嘅high frequency
細個D就收皮然後比大hft食埋D profit
香港本身都10.77bps唔通又崩左 牛熊個D咪照係咁trade
Market will find its way out

以美國依家嘅情況黎講其實係好合理
美國印完咁多錢pump up個市咪再收番稅circulate d錢

高頻交易有存在用途 冇佢地提供流動性會好容易出現滑價 有佢地存在個買入價同賣出價先唔會差咁遠 如果股災時冇佢地提供流動 d人恐怖性拋售會跌得仲甘

等侵上台先再買股了

失智老人唔理香港

真係收稅 我個人建議定一段時間內完成trading既人唔洗比 例如3分鐘內完成買同賣動作既唔洗比 咁對個市影響最細

有廿萬閒錢姐係身家都最少幾十至百幾萬，唔驚啦再黎

抵啦

再呀
Total 得400k 而家冇左半

好學唔學 學波叔

唔止30日了

投佢嗰班都不知幾想

廢登好波

7.7 億美金，喺香港做單垃圾工程都無撚咗

換嚟得罪Wall Street 支持

割韭菜

轉做trade bitcoin

每月投入300元美金
我剩係每個月買3手VOO都唔止啦！！！
重未計買其他指數ETF！！！！！

所有衍生產品投資工具投資產品全部徵稅，Trump Trump 笑到最後

華爾街反侵架
回力鏢食到應

20萬睇你想一鋪番本定點 一鋪番本就玩妖股/all in call 一野升番兩三倉起碼。保守玩法就炒底優質股擺番排都易上得番30萬既，tsla u snow果堆都由高位跌多過30% 已經 加埋買番炒少跌最勁既二線股，爆升用二十萬搵番十萬應該可以同穩陣

HFT RIP

侵最唔好彩係武肺，雖然佢真係處理得柒

Good個個sh 唔賣唔洗蝕稅
To the moon

搞咁大單嘢，影響晒所有人，先收返幾億。無腦

淨低嗰啲受唔起任何風險嫁啦
要結婚用

唯有轉工 返工part time 同淨低嗰30k 炒上去

廢老總是不會令我失望

整咁大場大龍鳳 又要點救經濟 最後咪就係呃你既錢去救佢既經濟囉

30K係港幣?

30k炒上就唯有玩妖股同call，長線投資咁細本冇意思，共勉之

德政

果然國際級

Yes yes hkd

is this supposed to be funny?

星期一開盤-20%先

打算點
巴打頂住 之前我豬好多 得返個本兩成 都慢慢炒返上去 希望你都支持到

因為係閒錢 唔影響生活所以仲頂到

只準買 不準T

個總統係你地自己推上去㗎喎，嬲乜鳩？

on 9

咁未開始通脹囉

侵侵坐喺屋企食住M記笑鳩班華爾街之狗

全世界都唔夠錢使，一於渣盡人地個錢包

波叔走得好前

全世界都唔夠錢洗,咁本身啲錢去咗邊?

酒呀

波叔 0.03% 炸。

好過拜登條撚屌 只係識搞公關做show
美國佬自己選 自己受囉

係咪想通漲10%先安樂？

其實拜登真係好政客樣

而家大部分撐燈既人都中哂回力鏢，連wallst 都中埋

Sqqq 3倍仲要lc

駛唔駛

星期一大戶實熊市抗議。 又是平民散戶陪葬

加咗30%

大戶用ai一股股放有冇影響？

唔係最近先減咗咩？

反轉豬肚

HFT 會死

美股liquidity 會急降

同一個老細

條友都on9, 加都唔識加整數
真係劏房式政策，一次加0.03％
美國佬一加就加0.1％
學下人啦

easy gain

仆街

其實點解唔收咩超級跑車稅 私人飛機稅 豪宅稅